中國球迷唔知鹿島喺邊 買機票去咗鹿兒島......

鹿島鹿角主場迎戰上海上港嘅亞冠盃16強首回合而家就踢緊，不過同時間網絡就出現咗個關於今場比賽嘅「悲劇」，又話或可以話係笑話嘅。

話說國內百度「中超吧」一位網名為「上体之王浩克」嘅網民為咗支持自己心愛嘅上港，決定今場親自飛去日本睇波，佢仲喺討論區上載咗自己行程嘅截圖，仲留言話「誰言上港無死忠？機票已訂，期待亞冠客場揚威！」

上海上港今場能唔能夠「客場揚威」暫時就未知，不過都幾肯定呢位國內球迷應該冇辦法現場睇到呢場波，事關佢竟然以為鹿島鹿角係喺日本西南部嘅鹿兒島，買咗機票過去。係呢度提提大家，鹿島鹿角其實關東茨城縣嘅球會，同鹿兒島距離差好遠。事件仲傳到去日本，搞到班日本網民笑到碌地㖭。所以話，常識真係好重要㗎......

支那狗又搵新籍口去日本

去日本咁賣國

中國又贏

重要NGO/HND轉機
真係向咗走向右走

鹿島鹿角以為係鹿兒島
鳥栖砂岩可以以為係鳥取
清水心跳亦可以以為係京都(清水寺)
磐田山葉就以為真係係茨城縣(古地名係常磐)

支那人仲可以有幾柒

藉口，去咁多次日本會唔知

其實九州係有個鹿島（唔係鹿兒島）

但係鹿島鹿角係以位於茨城縣的鹿島神宮命名

介紹下啫
畀番粒膠你

好想知日本仔點笑柒佢

咪好似你咁柒
你睇返你段reply尷唔尷尬

Nein

但係鹿兒島咁山卡啦冇得鳩嗚

其實唔查下地圖要搞錯有幾難 唔明日本仔笑乜 你拋個贏國地區都無人識哂 香港銅鑼灣村都有港人以為港島啦 呢啲一出外地就好易奶嘅錯嚟 有時查咗都會錯 不過最大分別佢唔查證啫

仲要贏國有時譯到啲地區名咁有自己特色

天文館通

唔關常唔常識事，若然我無估錯，佢應該係低能既

要贏人，先贏自己